\chapter{Contexto Acadêmico}
\label{chap:historico}

O curso de graduação em \imprimircurso \space é um dos cinco cursos da 
Faculdade UnB Gama (FGA) da Universidade de Brasília (UnB), o qual foi criado no 
contexto do Programa de Apoio a Planos de Reestruturação e Expansão das Universidades 
Federais –- REUNI, instituído pelo Decreto no 6.096/2007. 
A proposta de implantação do curso de Graduação em Engenharia no \textit{Campus} do Gama surge na Fase I do Programa de 
Expansão da UnB, inserido em ações estratégicas para o desenvolvimento socioeconômico da região 
Centro-Oeste do Brasil, em que foram consideradas \textit{(i)}  as taxas de crescimento 
demográfico e econômico da região e do País (incluindo as necessidades de formação profissional), 
\textit{(ii)}  as necessidades locais em termos de oferta de ensino e pesquisa e 
\textit{(iii)} o interesse da comunidade. Anualmente são criadas 560 vagas
para o Bacharelado em Engenharia com opção de formação em um dos seguintes cursos: Engenharia Aeroespacial, Engenharia 
Automotiva, Engenharia Eletrônica, Engenharia de Energia e Engenharia de Software. 

\section{Missão}

\subsection{Missão da UnB}
\label{sec:unb}

Ser uma instituição inovadora, comprometida com a excelência acadêmica, científica e tecnológica formando cidadãos conscientes do seu papel transformador na sociedade, respeitadas a ética e a valorização de identidades e culturas com responsabilidade social.

A visão de futuro da UnB é estar
entre as melhores universidades do Brasil, inserida internacionalmente, com excelência em gestão de processos que fortaleça o ensino, a pesquisa e a extensão.

\subsection{Missão da Faculdade UnB Gama}
\label{sec:unidade}

Intervir no desenvolvimento econômico e social da região por intermédio de cursos de graduação atuais e que refletem os anseios e necessidades da sociedade. Visa-se evidentemente a uma maior integração com a sociedade local, com o setor empresarial e com os organismos públicos federais e distritais.

